<RequirementsAnalysis VERSION="0.3.0">
  <Project>
    <name>Meshtastic-statistics</name>
    <annotation>Сервис для генерации и отправки ежедневных отчетов со статистикой для сети Meshtastic.</annotation>
    <keywords>mesh, radio, statistics, data, report, weather, статистика, отчет, погода</keywords>
  </Project>

  <Actors>
    <actor-System>Автоматизированный внутренний актор для фонового сбора данных и отправки отчетов по расписанию.</actor-System>
    <actor-Operator>Администратор, который настраивает скрипт и получает отчеты.</actor-Operator>
  </Actors>

  <UseCases>
    <UC-001>
      <Actor>System</Actor>
      <Action>Генерирует и отправляет ежедневный отчет по статистике сети</Action>
      <Goal>Предоставить Оператору сводку по активности сети за последние 24 часа.</Goal>
      <Preconditions>Скрипт запущен и собирал данные с узлов в течение 24 часов.</Preconditions>
      <AcceptanceCriteria>
        - Сообщение отправлено в настроенный канал Meshtastic.
        - Сообщение содержит:
          - Общее количество сообщений за период.
          - Список самых активных участников чата (по количеству текстовых сообщений).
          - Список самых "слышимых" узлов (по общему количеству сообщений).
          - Процентное соотношение самых популярных типов сообщений.
      </AcceptanceCriteria>
      <Priority>high</Priority>
    </UC-001>
    <UC-002>
      <Actor>System</Actor>
      <Action>Получает информацию о местной погоде</Action>
      <Goal>Включить актуальный прогноз погоды в ежедневный отчет.</Goal>
      <Preconditions>Система имеет доступ в интернет и настроенную локацию для прогноза погоды.</Preconditions>
      <AcceptanceCriteria>Ежедневный отчет содержит секцию с ключевыми данными о погоде (например, температура, состояние).</AcceptanceCriteria>
      <Priority>medium</Priority>
      <RelatedFlows>UC-001</RelatedFlows>
    </UC-002>
  </UseCases>

  <NonGoals>
    <item-1>Этот инструмент не будет предоставлять графический пользовательский интерфейс (GUI).</item-1>
    <item-2>Долгосрочное хранение исторических данных не входит в рамки. Данные собираются за 24-часовое окно и удаляются после генерации отчета.</item-2>
    <item-3>Скрипт не будет управлять самим устройством Meshtastic (например, изменять каналы или настройки).</item-3>
  </NonGoals>

  <Constraints>
    <constraint-1>Требуется постоянно запущенный процесс с доступом к устройству Meshtastic.</constraint-1>
    <constraint-2>Требуется подключение к интернету для получения данных о погоде.</constraint-2>
    <constraint-3>Конкретный API погоды и необходимые ключи должны быть настроены Оператором.</constraint-3>
  </Constraints>

  <Risks>
    <risk-1>Будущие обновления прошивки Meshtastic или API библиотеки Python могут нарушить совместимость.</risk-1>
    <risk-2>Внешний API погоды может стать недоступным, изменить свой формат или потребовать платную подписку.</risk-2>
    <risk-3>Перезапуск скрипта приведет к потере накопленной статистики за текущее отчетное окно.</risk-3>
  </Risks>

  <OpenQuestions>
    <question-1>Какой API погоды следует использовать?</question-1>
    <question-2>Как должен настраиваться канал для отправки отчета (например, его имя)?</question-2>
  </OpenQuestions>
</RequirementsAnalysis>
